想upgrade部電腦玩刺客，有冇巴打可以幫幫手

本身對電腦嘢唔係好熟
最近買咗刺客及watch dogs 3
但開一般畫質都好lag (4k 20fps)
部機本身都用咗5年
想睇吓淨係換張3080但用返本身粒u及底版推唔推得郁？
求各位巴打比下意見thx

補充多少少資料：
火牛係1000w 火牛

上咗3080先，遲下先換埋u 老母板同ram

成部換

粒U真係咁差？

底版其實影響問題大唔大？盡可能我淨係想換卡及U, 老母板都想繼續keep 始終budget有限

Budget有限想睇吓有冇舊嘢仲可以keep住用

呢啲真係唔識睇
咁係咪我張底板已經插唔到而家新出嘅U?

底板換B550, 粒u換Ryzen 5000系列, 張卡就起碼3070以上啦

係，換u就要換埋老母同ram，所以先叫你換display先，應該都會好有好提升

咁我都係換咗張卡先，睇吓咩情況再考慮埋換唔換u及板
thx 巴打

學到嘢，等我上去又望下先，thx巴打

而家打算換咗張卡先，睇吓咩情況再考慮埋換唔換u及板
thx 巴打

X99 仲有14nm 可以升
6950X 都有10C20T
唔駛下下叫人砌新機
X99雖然舊，但係都叫HEDT，打機都無咁易CPU bottleneck

換卡囉，粒u衰極都係粒i7
況且你玩4k粒u唔會影響得多過1080p